[DSE 9分 已升U] I大升學 你問我題

先講講自己個背景
11241加埋得9分嘅DSE 失敗者
我知考多次只係會奶多次嘢 所以我揀左第二條路
就係讀IVE
FD升HD再銜接八大(Shitty)

過來人同你講講
IVE有咩好？
1. 多獎學易申請 成績好最少三年內拎四萬 (本人FD 80平均分,HD CGPA3.9, 零活動 拎左兩次兩萬獎學金)
2. 考試多Tips 肯溫下書實高分(我每次考前一晚溫)
3. 好多Assignment 都有好多Tips+解題詳盡 差唔多講埋比你聽點做 又係肯比心機做就高分
4. 讀完HD 可以即刻做返相應工作
5. 八大好多Degree 都有銜接直升year3 計返都係讀四年就U gard

IVE有咩唔好？
1. 比人笑你IVE 仔 後門狗 不過學歷係可以洗底 等你U gard 就可以洗走IVE學歷 因為社會只睇最高學歷
2. IVE係DSE失敗者集中營 身邊8~9成係無心向學 學習氣氛尚有可改善空間
3. Lecturers 質素參差 好多時候要自學 有時遇到一啲為左份糧嘅lecturer 想搵佢幫手 show都唔會show 你

讀IVE 有咩建議？
1. 慎選分校 唔好貪近就揀左間唔好嘅分校 因為IVE 分校係大學眼中其實係有分排名 青衣>柴灣>其他
2. 所有計分lab assignment test要盡拎分 因為考試好難好高分
3. 機會永遠要揸喺自己手中 出席率同分組project都要靠自己做到最好
唔好博唔夠出席率啲lecturers會幫你 因為佢一唔幫你你就玩完
亦唔好期望其他人會carry你 因為佢一唔carry你你就玩完
4. IVE HD係收IVE FD仔先 如果你想讀FD後再升IVE HD就直接報IVE FD
5. Aim入三大 英文唔夠分就一定要早啲考IELTS 因為year2 就會有科叫FYP要你做兩個sem
6. IVE已經唔係中學 唔會再有人督住你學習 因為唔關人事人就唔理 所以最好培養出良好嘅自學習慣
7. 唔好諗住一邊溝女一邊讀書 你時間分配一出錯 大學就同你無緣 乜都等上到U先玩

打住咁多先 有咩問題喺我下面問

full-time

我讀嗰科係
sem4 已經開始做
sem5 交
可能每個Programme唔同啦

pish

今年多左咁多IVE打手文嘅

師兄讀i大邊科阿？

因為DSE放榜
咪多左啲資訊比應屆考生睇

SE 軟件工程

勁就稱唔上
其實肯讀每個人都可以升返上U
千祈唔好比藉口自己讀唔到
升U率要睇科、院校嘅 青衣I大SE年年20~30個入八大

因為無人係垃圾 除非自甘做垃圾

電腦及電子工程 你覺得點

升cs 定 ds?

依科我唔熟 答你唔到
不過你可以參考下I大個FB 電腦及電子工程

CS

恭喜晒 我嚟緊讀bse 希望升得返8大啦

加油
Keep 好CGPA 就有U offer

讀IT 點會唔EQ 高

Sci科易唔易上ugc?

想問一下,ive hd non-jupas 報poly 但英文2左洗唔洗補考IELTS

你gpa 3.9咁高冇其他u offer？

IVE出名IT同Engine 呢兩個programs係升學率最高
如果係讀Sci科我會建議你讀返你想讀嗰間大學嘅HD/ASSO
不過記得報之前搵多啲資訊先

Shitty係免IELTS 英文1都唔洗考
但PolyU就唔清楚
你可以試下照報
等佢比個conditional offer你睇睇洗唔洗考IELTS
一般conditional offer係到8月先截
啫係8月前你滿足到個conditional offer 就會收你

我英文無3又無考IELTS 所以選擇有限
如果英文無3又想多啲選擇嘅 記得要早啲考IELTS

的確係
我I大有齊哂hku cu ust offer
拎獎學金再加intern人工都6萬蚊
有20分以上ive好過asso

我HD嗰班有個27歲 佢都係讀Full-time HD
Part-time 唔係唔好 不過好辛苦
返工讀完書有排返 唔洗急於一時
如果其他科成績一般般
我就建議讀FD 至少穩升HD 唔會兩頭唔到岸

想升cs就se好過啦
你個科多數升ee ce ie

原來係I大賞金獵人 失敬失敬
如果有申請grant 仲好過出黎做嘢

你畢到業先開post啦

利申 過來人

SE cgpa 3.9
但DSE 9分
唔好水人入IVE啦
ive 入 u 唔係咁易架

DSE 9分 但CGPA 3.9
唔係我唔想信，而係個落差好大
同band 3 best 5 25up 一樣咁大

ive cgpa3.9都只係入到shitty你叫其他3 range既同學點算，想升U緊係asso>ive

讀完ive FD唔一定升到ive HD
除非你個科小人讀 無乜人爭
如果唔係就搵定後路啦

有同學講返比我知ive fd hea讀都80分喎
當然唔係hea到日日唔返學啦
佢地好似80分升hd有得拎獎學金

當你知道HD/ASSO係人生最後一次入U機會
感覺就會唔同了

唔關分事
而係睇佢地有冇位比你同收唔收你
利申：我都係hea讀過70

並唔係只入到Shitty 而係我英文無3又無考IELTS
ive se cgpa 3.8+ 已經可以報到三大

有底子讀FD係可以好Hea 都好高分
不過最好喺FD調整好心態 咁就上到HD都一路順暢

IVE第一批HD係留比FD
因為FD會比DSE考生更早報到HD

我聽親都係fd報咩就入咩
除非好熱門個啲 好似幼教咁
實情係點我就唔知啦
我無讀過fd

係底子但心態良好肯學肯跟就高分拎獎學金
我同學就係咁

啱呀屌今年FD讀完
IVE社工in都冇得in已經滿咗 其他任揀唔嬲
笑撚咗

係咪除咗三大 其他都唔睇你DSE張成績表
只睇GPA

唔好意思 ie係？

經non-jupas報大學只睇兩樣嘢
1. 英文成績 (DSE或IELTS)
2. HD GPA

熱門科一定要早啲報架

係架 心態學同肯學係好重要
我英文底子差
但係HD都照拎到 B- B A A- A
就係肯記啲英文同係咁比Miss改文練返黎

據我所知 FD用途就係比返5條2 升HD
所以FD唔太影響到HD揀科 除非HD有指定要求

咁你而家讀咩

HKUSPACE

2020仲洗底論
基本上所有大公司都會問完整出身
你估啲垃圾HR 唔知Master有錢就讀到咩
I大仔真係I大仔
入i大係有原因

佢上返8大仲邊有人理佢ive仔

ive 派grade派到傻

hkcc收唔收FD

少

係 係咪有一年半班3.5

點睇青大海哥?

報左hkcc

快啲報其他
不過CC Chur死人
五個中同都走咗四個

HR 係睇工作經驗重過學歷
FG 無咩工作經驗咪睇最高學歷
或者HR會好奇問下有無讀過HD之類
但有大學學歷係到其實真係無咩公司係會care求職者係咪讀過HD/IVE 所以就算佢問都唔會影響到入唔入到職
除非咁唔好彩又遇到個FG啱啱入行、思想仲係好膚淺嘅HR

所以比DSE更易入U

Information engineering
聽講係弱化版既cs

year1 頭三個sem最重要
因為到year2 10月開始用year1 成績報non-japus
有無conditional offer就睇你year1 個成績同面試表現
出得conditional offer比你一般只會要求你最終CGPA過3.0 或過3.5，meet到就會收
不過唔好諗住conditional offer 只要求3.5 然後year1考3.5就得
因為你前面仲有一堆3.5+嘅競爭者 而大學一定係揀啲最高分同最早報嗰啲先
仲有year2 課程比year1 難 所以year1考好啲成績就唔洗怕year2 失手跌搞到唔夠分meet conditional offer

想問hkcc工商管理駁唔駁到上去poly

弱化版cs
冇cs咁熱門啫
出黎做野咪又係差唔多
不過搵工hr優先揀cs

聽講cu ie係cs既弱化版咋
一早講左係聽講
但好似係ie讀多小小networking既野

完全唔同意個分校排名
大學收人根本睇科 睇成績
再加上有啲科係部分學校先開

如果你year1 夠高CGPA year2 就輕鬆啲 keep到minimum conditional offer個CGPA 就可以

我建議係要以青衣或柴灣作為首選 如果兩個院校都無提供想讀嘅課程 咁就無計
點解我話呢兩間好啲呢?
因為呢兩間專出高CGPA嘅學生 唔少學生仲幫呢兩間分校打比賽拎過獎 所以係大學眼中一直印象好好 揀學生都會係呢兩間揀先
前人栽樹 後人乘涼
喺呢兩間分校入U係比其他分校易 (實例最低3.1 CGPA入到BU)
而且設施都比其他分校好

佢都係唔理解個情況啫 你又唔好怪佢

想問點解分校都有排名，如果有咁排名係點

樓主其實依家VTC統一收生係咪for DSE，我FD申極都申請唔到design，係咪應該過咗統一收生再報design。唔該晒你

你問我題 證明樓主既強大

上面答左

葵涌咁近青衣點解唔揀青衣呢
青衣無你嗰科讀?
past paper 係網上圖書館有 如果無問阿sir拎 正常佢地都會比

到依加先睇到
你問我答
打錯字 多謝指出

呢啲你要打去事務處問 我答你唔到

IVE HD 英文其實唔難架 好多Pattern 可以背 背熟考EA就高分架喇
而中英文都係得Writing 同 Oral
我英文得1 HD都拎到2A 1A- 1B 1B-
只要交齊功課拎曬啲CA分 網上功課又識善用Google幫你搵答案
EA又跟足個格式溫熟佢 再加啲elaboration 英文就穩拎B以上
普通話就難過英文啦 難炒又難高分 我都拎唔到A
所以無咩好建議比到你

其實讀pt hd係唔係都好難升返上去八大？

Ive HD>> Asso?

全人發展係純粹吹下水relex下嘅堂 夠出席率同有交功課就唔會炒
至於資訊科技精要應用科學讀咩 我唔清楚答你唔到

Asso 比較著重學術 係打好學術機礎嘅課程
HD 係比較著重專業知識 所學所得都可以令你隨時投身社會
而 Asso 同 HD 嘅ugc升學率其實類同
有心向學嘅 兩個課程都可以幫你上返Ugc

咁你入返八大之後成績如何？

咁你地ive仔識唔識軟硬技能

year1 3.7入八大已經好穩陣
如果要三大就3.8
year1 努力啲拎到conditional offer
year2 就唔洗咁辛苦

當然 因為year2可以拎住year1成年嘅成績報non-japus

佢一定後悔死 因為喺ive 除非F左 唔係都無得單科retake
所以每個sem都努力真係最正確同最穩嘅做法